要記住香港曾經有學生因為一地兩檢自殺】內媒：深圳法院人員在西九高鐵站拉人

高鐵香港段通車兩個多月後，內地媒體指有大陸執法人員在西九高鐵站帶走涉案人。《南方都市報》報道，上月13日上午，一個姓鄒的大陸人，坐高鐵抵達西九龍站後，出入境人員發現他無履行法院判決被限制出境，通知深圳龍崗法院，法院執行法官和助理法警，立即坐高鐵到西九總站，帶走這個姓鄒的大陸人，返回深圳協助調查，目前案件已達成和解。

而據《南方都市報》報道，原來早在去年10月底，已有一名港人因未有執行內地法院裁決，在西九高鐵站內地口岸區被邊檢人員扣查，之後由深圳法院人員帶走，詳見相關報道。

報道無提及這個男人涉及甚麼案件，只是引述龍崗法院稱，人民法院可以限制一些，拒絕履行法院判決的「被執行人」出境，高鐵香港段通車方便兩地乘客，但對於「被執行人」，這種方便是不存在，心存僥倖心理的「被執行人」，出入境前要考慮清楚自己的「特殊身份」，若想自由行要先做守法、誠信公民。

香港

ok 記住

梁天x 坐監冇人理

香港人出名記性差